<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
	<properties>
		<title>Gestion des modèles de carte de voeux</title>
	</properties>
	<body>
		<section name="Gestion des modèles de carte de voeux">
			<p>
				L'interface de gestion des modèles de carte de voeux regroupe l'ensemble des actions
				que le webmestre peut effectuer au sujet des modèles de carte.
			</p>
			<ul>
				<li>Création d'un modèle de carte de voeux</li>
				<li>Modification d'un modèle de carte de voeux</li>
				<li>Suppression d'un modèle de carte de voeux</li>
			</ul>
			<center>
				<img src="../../images/user/manage_greetingscard.png" alt="manage_greetingscard"/>
			</center>

			<p>
				La liste des modèles de carte de voeux est triée par date de création
				du modèle, du plus ancien au plus récent.

			</p>
			<subsection name="Création d'un modèle de carte de voeux">
				<p>
					L'interface de saisie suivante récapitule les
					informations nécessaires à la création d'un
					modèle de carte de voeux.
				</p>
				<center>
					<img src="../../images/user/create_greetingscard_template.png" alt="create_greetingscard_template"/>
				</center>
				<p>
					Tous les champs suivis d'un astérisque sont des champs obligatoires.
				</p>
				<p>
					Le champ "<em>Nom</em>" permet de renseigner le nom du modèle de carte de voeux.
				</p>
				<p>
					Les deux champs "<em>Animation d'édition</em>" et "<em>Animation de visualisation</em>"
					attendent comme paramètre des fichiers Flash (fichiers d'extensions <code>swf</code>)
					qui serviront à la création et à la visualisation de la carte de voeux sur le Front-Office.
				</p>
				<p>
					Le champ "<em>Image pour le format HTML</em>" attend un fichier de type image qui sera affiché lors de la
					création et de la visualisation de la carte de voeux sur le Front-Office.
				</p>
				<p>
					Les champs "<em>Largeur des animations et de l'image</em>" et "<em>Hauteur des animations et de l'image</em>"
					sont des champs numériques uniquement.
					Ils permettent de définir la taille de l'image ou de l'aniamtion Flash sur le Front-Office.
				</p>
				<p>
					Les trois champs suivants de type fichier attendent des modèles au format HTML qui seront utilisés
					sur le Front-Office pour la création, la visualisation et l'accès (si protection par mot de passe)
					aux carte de voeux.
				</p>
				<p>
					Le Champ "<em>Objet de l'email</em>" est également un champ obligatoire. Il sera utilisé lors de la création
					d'une carte de voeux au moment de l'envoi du mail. Il déterminera l'objet du mail.
				</p>
				<p>
					Le Champ "<em>Mot de passe</em>" n'est pas un champ obligatoire. En revanche si l'on décide de cocher cette 
					option, il est obligatoire de renseigner un mot de passe.
					Cette option permet de protéger l'accès à certains modèles lors de la création de cartes de voeux.
					Dans ce cas, l'utilisateur devra renseigner le mot de passe s'il souhaite utiliser ce modèle.
				</p>
				<p>
					Le Champ "<em>Disponible</em>" permet de définir si le modèle pourra être utilisé pour créer des cartes de voeux.
					Si cette option n'est pas cochée, le modèle de cartes sera créé mais aucun utilisateur du sîte ne pourra
					s'en servir pour créer une carte de voeux.
				</p>
				<p>
					Après avoir renseigné au mininum tous les champs obligatoires, il suffit de cliquer sur le bouton "<em>Créer</em>"
					pour lancer la création de ce modèle de carte.
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Modification d'un modèle de carte de voeux">
				<p>
					L'interface de modification permet de modifier les informations renseignées lors de la création du modèle.
					Pour arriver sur cette interface, il suffit de cliquer sur l'ID du modèle que l'on souhaite modifier depuis
					l'interface "<strong>Gestion des modèles de cartes de voeux</strong>".
				</p>
				<center>
					<img src="../../images/user/modify_greetingscard_template.png"alt="modify_greetingscard_template"/>
				</center>
				<p>
					Les champs obligatoires sont renseignés avec les valeurs définies durant la création ou la dernière
					modification.
					L'ensemble des autres champs n'est pas obligatoire.
				</p>
				<p>
					Pour les champs de type fichier, si vous ne renseignez rien, cela signifie que vous ne voulez pas modifier
					les fichiers :
					par conséquent, les anciens fichiers seront conservés.
				</p>
				<p>
					C'est dans cette interface que l'on peut voir et modifier la disponibilité et la protection par mot de passe
					du modèle de carte.
				</p>
				<p>
					Une fois les modifications réalisées, il suffit de cliquer sur le bouton "<em>Modifier</em>" pour que ces dernières
					soient prises en compte.
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Suppression d'un modèle de carte de voeux">
				<p>
					Pour supprimer un modèle de carte, il suffit de cliquer sur l'icône "<em>Suppression</em>" correspondant au modèle que
					l'on souhaite supprimer.
					Cet icône se situe à droite de chaque ligne formant la liste des modèles de carte dans l'interface "<strong>Gestion
					des modèles de cartes de voeux</strong>".
				</p>
				<center>
					<img src="../../images/user/delete_greetingscard_template.png" alt="delete_greetingscard_template.png"/>
				</center>
			</subsection>
		</section>
	</body>
</document>
