<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
	<properties>
		<title>Visualisation des statistiques</title>
	</properties>
	<body>
		<section name="Visualisation des statistiques">
			<p>
				Pour y accéder, il suffit de cliquer sur "<strong>Statistiques d'envoi de carte de
				voeux</strong>" depuis l'interface d'Administration des cartes de voeux.
			</p>
			<p>
				L'interface de visualisation des statistiques permet de savoir avec
				précision quels modèles de cartes sont les plus utilisés, mais aussi 
				d'avoir une idée sur l'identité des destinataires.
			</p>
			<center>
				<img src="../../images/user/stats_greetingscard.png" alt="stats_greetingscard"/>
			</center>
			<p>
				La liste de tous les modèles créés s'affiche sous forme d'un tableau
				dont les colonnes forment les différentes statistiques :
			</p>
			<ul>
				<li>Nombre total de cartes de voeux envoyées</li>
				<li>Nombre de cartes envoyées en interne</li>
				<li>Nombre de cartes envoyées à l'extérieur</li>
			</ul>			
			<subsection name="Nombre total de cartes de voeux envoyées">
				<p>
					Cette information permet de connaître le total de carte de voeux
					envoyées suivant le modèle.
				</p>
				<p>
					Il y a également le pourcentage de cartes envoyées par modèle par rapport
					au nombre total de cartes envoyées.
					
				</p>				
			</subsection>
			<subsection name="Nombre de cartes envoyées en interne">
				<p>
					Cette information permet de connaître le total de carte de voeux
					envoyées en interne suivant le modèle.
				</p>
				<p>
					Cette notion d'envoi en interne repose sur le nom de domaine des adresses e-mails.
					Dès que l'on crée une carte de voeux, il faut spécifier l'adresse e-mail du destinataire
					de la carte pour que ce dernier puisse être averti par mail qu'une carte de voeux lui est destinée.
				</p>
				<p>
					Dans le fichier <code>greetingscard.properties</code>, on spécifie les noms de domaine que l'on
					considère comme interne. Veuillez-voir <a href="../tech/configuration.html">la page de configuration</a>
					si vous souhaitez plus de détails.
				</p>
				<p>
					Pour calculer cette statistique, on dénombre parmi toutes les cartes de voeux envoyées, celles dont 
					l'adresse e-mail du destinataire contient un nom de domaine spécifiée dans le fichier
					<code>greetingscard.properties</code>.
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Nombre de cartes envoyées à l'extérieur">
				<p>
					Le nombre de cartes envoyées à l'extérieur correspond au nombre de cartes de voeux envoyées dont
					l'adresse e-mail contient des noms de domaine non spécifiés dans le fichier <code>greetingscard.properties</code>.					
				</p>				
			</subsection>
		</section>
	</body>
</document>
