<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
	<properties>
		<title>Visualisation d'une carte de voeux</title>
	</properties>
	<body>
		<section name="Visualisation d'une carte de voeux">
			<p>
				La visualisation d'une carte de voeux se fait depuis le Front-Office par l'intermédiaire
				d'une <code>Xpage</code>.
			</p>
			<p>
				Elle peut également se faire depuis un e-mail dans lequel un lien existe vers une <code>Xpage</code>.
				C'est cette méthode qui sera la plus souvent utilisée, car c'est la procédure standard :  après avoir créé
				une carte de voeux, un e-mail est envoyé au destintaire qui pourra visualiser la carte en cliquant directement
				sur le lien contenu dans le mail.
			</p>
			<subsection name="Visualisation depuis un e-mail">
				<p>
					Depuis l'e-mail, il suffit de cliquer sur l'un des liens pour visualiser la carte de voeux.
					Les différents liens correspondent aux différents formats existant (HTML ou Flash).
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Visualisation directment depuis une Xpage">
				<p>
					La seule contrainte est qu'il faut connaître l'ID de la carte (<code>carte_id</code>)
					que l'on souhaite visualiser car c'est un paramètre que l'on doit renseigner dans l'URL.
					Il faut également renseigner le format que l'on souhaite utiliser (<code>format</code>).
				</p>                
				<div class="source">	
					http://&lt;<code>base_url</code>&gt;/jsp/site/Portal.jsp?page=greetingscard&amp;action=view&amp;gc_id=&lt;<code>carte_id</code>&gt;&amp;format=&lt;<code>format</code>&gt;
				</div>
				<p>
					Comme il est spécifié dans l'URL, il existe plusieurs formats pour la visualisation : 
				</p>
				<ul>
					<li>Format HTML (<code>format</code>=html)</li>
					<li>Animation Flash (<code>format</code>=flash)</li>
				</ul>
				<p>
					Chacun de ces formats fait appel à des templates différents qui ont été chargés lors de la création du modèle.
				</p>
				<p>
					Indépendamment du format, certains champs obligatoires devront être spécifiés dans la template de visualisation
					pour que l'affichage se fasse correctement.
				</p>
				<p>				
					Veuillez vous référer à la section <a href="../tech/templates.html">Templates</a>
					pour de plus amples informations.
				</p>
			</subsection>
		</section>
	</body>
</document>