<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
	<properties>
		<title>Création d'une carte de voeux</title>
	</properties>
	<body>
		<section name="Création d'une carte de voeux">
			<p>
				La création d'une carte de voeux se fait depuis le Front-Office par l'intermédiaire
				d'une <code>Xpage</code>.			
			</p>
			<p>
				La seule contrainte est qu'il faut connaître l'ID du modèle (<code>modele_id</code>)
				que l'on souhaite utiliser car c'est un paramètre que l'on doit renseigner dans l'URL.
				Il faut également renseigner le format que l'on souhaite utiliser (<code>format</code>).
			</p>                   
			<div class="source">	
				http://&lt;<code>base_url</code>&gt;/jsp/site/Portal.jsp?page=greetingscard&amp;action=create&amp;gct_id=&lt;<code>modele_id</code>&gt;&amp;format=&lt;<code>format</code>&gt;
			</div>
			<p>
				Comme il est spécifié dans l'URL, il existe plusieurs formats pour la création : 
			</p>
			<ul>
				<li>Format HTML (<code>format</code>=html)</li>
				<li>Animation Flash (<code>format</code>=flash)</li>
			</ul>
			<p>
				Chacun de ces formats fait appel à des templates différents qui ont été chargés lors de la création du modèle.
			</p>
			<p>
				Indépendamment du format, certains champs obligatoires devront être renseignés pour que la création se passe correctement.
				Ces champs seront à définir dans la template.
			</p>
			<p>
				Veuillez vous référer à la section <a href="../tech/templates.html">Templates</a>
				pour de plus amples informations.
			</p>
			<p>
				Après avoir correctement rempli le formulaire de création de cartes, un e-mail sera envoyé au destinataire de la carte
				pour l'avertir qu'une carte de voeux lui est destinée.
			</p>
			<subsection name="Création sans mot de passe">
				<p>
					Si le modèle de carte n'est pas protégé par un mot de passe, l'utilisateur accède directement à la page de création
					de la carte de voeux.
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Création avec mot de passe">
				<p>
					Si le modèle de carte est protégé par un mot de passe, l'utilisateur devra passer par une interface supplémentaire
					où il devra renseigner le mot de passe.
					Cela permet de restreindre l'accès à certains modèles de carte de voeux.
				</p>
				<center>
					<img src="../../images/user/user_password.png" alt="user_password"/>
				</center>
				<p>
					Après avoir renseigné le bon mot de passe et validé, l'utilisateur sera directement redirigé vers la page de création.
				</p>
			</subsection>			
		</section>
	</body>
</document>